台研領證者禁任公務員 台生：是否不用當兵？

【明報專訊】多名在北京讀書的台灣學生昨午一起申領居住證「飲頭啖湯」，但台灣陸委會早前表示正研究措施，要求申領大陸居住證者返台要登記，限制其擔任較敏感公職，即不得考公務員。但台生反駁稱當局「總說大陸統戰」，卻不關心台胞在大陸的不便。此外，有在京澳門學生亦相約去辦證。

北京大學國際關係學院台籍博士生王裕慶與張立齊，前日在學校各部門開好了辦理居住證所需學籍證明等文件，昨日一早同赴派出所辦理手續。在中關村派出所，工作人員查驗二人台胞證和學籍證明等材料，並按指示在另外一側拍攝照片及按指紋，工作人員打印出一張登記表，將回執交還給二人，稱可在20個工作日後來領取證件，整個過程歷時約40分鐘，毋須費用。

據《中國時報》引述台灣陸委會早前指出，正研究措施要求申領大陸居住證者返台要登記，限制其擔任較敏感公職，即不得考公務員，陸委會昨日又稱，中國大陸對申領居住證者提供趨近已設籍的待遇，將台灣「『內國化』及矮化主權地位的政治圖謀已昭然若揭」。

「不如想想自己哪裏做得不夠」
張立齊對此表示，「那台灣軍隊算不算敏感單位？是不是申領了大陸居住證就不用當兵了？」他表示會嘗試在取得大陸居住證後，返回台灣「闖關」報考公務員，「我想看看台灣當局是如何剝奪我作為一個台灣居民的合法權益」。他亦表示居住證可以相當方便其日常生活，使台灣同胞不會覺得與大陸同胞有區別，他最關心的是畢業後揾工，「因為要對接社保等問題，原有台胞證不能被錄入系統，但是居住證上面的公民身分證號碼可以解決上述問題」。王裕慶亦表示，居住證本來是社會治理措施，不涉意識形態，台灣當局毋須過於敏感，「台灣當局與其敵視領取大陸居住證的台灣居民，不如靜下心來想想自己哪裏做得不夠，總說大陸統戰，但你為什麼不學學大陸關心並解決一下在內地台胞遇到生活中的不便？」
中新社引述在北京大學德語系讀大二的澳門女生Collins說，自己打算周一去申領居住證，「北大的澳門學生有一個微信群，昨天大家還在商量一起去辦證。即使是已經畢業的師兄師姐也都想要辦」。

明報記者 鄭海龍 北京報道

計佢通敵啦直情

應該直接禁入台灣

你係外國人 梗係唔方便架啦

好以拎左中共國身份證 中華民國國籍就會自動消失 (好以係)

想方便入埋籍咪撚返台灣咁就最方便

想幫支那做間諜咪出聲囉

禁止投票

台奸

台灣仔真係好弱智

等於南韓人話喺北韓生活辦證件不便

台仔弱撚智

拎左個證應該會俾人取消台灣國籍
唔洗擔心有無得當兵，因為境都入唔到

好合理喎

又要叫自己做中華民國，又要投共？

直頭禁止入台，取消戶籍！香港理應效法。

香港人拎完之後D簽證應該當佢係支那人咁批
台灣應該查3代,每次去都要簽證
日本會查銀行夠唔夠錢?
美國應該永久唔好批VISA比佢
睇下班撚樣申請得咁過引,食幾家茶飯

應限制參選及投票權
回台住滿二年才恢復投票權

又話台灣人好有主體意識？

咁撚單純剩係諗生活方便

所以去台灣班友真係可以迎接第二次回歸

台狗真係完全無防衛意識

根本匪軍打到黎, 佢地係投降

仲係國叫黨嘅時候就會而家難講

梗係唔使當，直接void你個台籍